我唔明點解逆流大叔咁高分，唔好見到本地野就盲撐好喎，一齊入黎講真話好喎！

D 劇情唔合理，故事唔完整，剪接突兀，運動黎講戲又無拍到個種友情努力的過程，只係濫用香港特色元素。

係未全部都係打手.....

個D 所謂彩蛋，伏筆，咩簽名呀，造型呀，留白呀，唔完整就唔完整啦.......

只係得呢個影評，完全係我的感覺。嚴格黎講，根本唔算一套電影。如果咁就讚到飛天，香港電影玩完啦！

不服來辨！

連個名都抄人 逆權司機

一撚定係香港人抄鳩韓國啦

見到係港產片就不斷搵位屌 香港電影真係玩完

拍攝難度上係算係咁啦，主題係好好架，我都好想支持本土，但我係想討論下提升下香港戲的質素
但話尊重龍舟，又撞斷個龍頭
話合作的運動，是旦一個靚妹入黎又爬出到D 成績
.....鐘意龍舟的人真係會鐘意？

平心而論啦，我都想本土戲好架
討論下比個導演知都好呀

因為 好好睇
你返大陸喇

本土就係免死金牌，可以原諒所有不足

你話制作粗糙，會俾人屌你返去睇合拍片

你話劇本麻麻，會俾人屌你唔夠包容，因為導演想幫香港講既野太多，所以唔夠篇幅

你話演員做黎做去都係咁既演出無突破，就有人話你知唔個演員收得好平或者無收錢去做，好有心

香港人

劇情黎講
除左蟲哥落場個位係個大bug
其他既 問題不大

剪接上 係鄭中基嘴條女果part 剪得差

至於友情努力 本身就係用扒龍舟去帶個故仔出黎
你講既野 有一part佢地夜晚加操 同埋有幾個鏡頭講佢地平時點練
基本上都交代左

至於濫用 如果你話拍得貼地係濫用 OK 你贏

呢套未睇
但套L storm真係睇到屌老母

畀個機會你

唔係唔畀你屌

但咩先係拍得好

你要搵套戲做例子先得

等觀眾知咩叫做好電影囉

鄭中基...

逆流大叔唔係運動片
只係比喻人生好多唔順既事.
你一係就俾水沖走, 一係你好似爬龍舟咁逆流向上

人大左睇既話係唔錯, 但你當佢係運動片就一定唔夠

其實龍舟競賽根本唔係呢套戲嘅主軸，而係幾個大男人點樣喺學習呢項運動嘅過程中尋獲返應有嘅人生，所以劇本嘅筆墨冇落喺龍舟比賽度。

至於套戲枝節太多，唔能夠round up晒所有伏筆，呢個我係認同。我覺得套戲係中規中矩，未至於最好嘅戲，又未至於垃圾。

你唔覺得潘燦良好撚似佢咩

好明顯我預左咁講會比人屌啦....灰心呀
我覺得本土有創作真係好事呀....好多人都好有心....所以先就落畫，先係到講啦， 癈事影響到佢個票房

可能我真係當佢係運動片睇🤔

同意呀，唔算垃圾，只係覺得一片好評得太誇張啦
分亦係近排最高分個堆

但中年大叔比條女講兩句就轉性的就唔叫中年大叔啦，個交代有點唔講力，可能我真係當左運動片睇

龍舟係一個gimmick，一來可以攞到政府funding，二黎夠本土，容易引起觀眾興趣，但其實將龍舟換成另一樣野，甚至唔係運動，都唔會影響到故事主軸

可能睇過佢之前其他造型

我又唔覺似

都唔係既
因為開頭佢地係被逼 無得避
所以諗住hea做

但運動就係咁
當你習慣左之後 就會覺得enjoy

片中各人都有各人故事
大家都係被動 隨波逐流 逃避
但係當要真正面對時 又有無呢個勇氣

其實好多人 都只係爭少少 只要有人推一下
就會去作出改變

外國製作你班撚屌咪又係對所有不足視而不見

套戲係講中年危機
關龍舟咩事

但風氣就係想真心討論下每套電影既優點缺點都有太多顧慮
唔去區分純港產/西片/合拍片/強國片，只以電影角度去討論都有問題

除左個逆字 同四個字抄左d 咩

終於有人講真話了
我都覺得奇怪 明明套戲好唔完整
全部野最大問題係唔到肉
情節 對白講唔中中年男人的處境
唔係演員的問題
係個劇本問題

當然我買完飛入戲院睇完之後
都真係覺得香港人點都要撐返港產片
屌還屌 唔好睇 我都想盡量撐

都無話要屌，只係唔一齊讚已經好似有問題咁

係

岩

唔覺

認同呀，個結果都膠膠地啦

胡定欣個女又叫吳鎮宇追，去到胡定欣又同條長毛結婚，即係佢個女玩鳩吳鎮宇？

但個風氣係我一開post 講有唔好的地方，就有人
話唔好一見到港產片就揾位屌，都唔係討論個內容架... 而呢一句野勁多正評.....

只能夠先大讚套戲，再講下套戲有咩不足地方，最後再利伸自己只睇純港產，最愛睇港產

個編劇的確有啲鳩，套戲個半鐘咁撚多野塞落去。你多野講唔係問題問題，但樣樣野都到喉唔到肺。仲有就係啲剪接都好奇怪，最後嗰比賽嗰個轉彎嗰下，真係睇到屌出聲。

不過冇計啦港豬就係鍾意啲gimmick

辯條毛咩 大佬你成個post 一個論據都無
劇情點唔合理 故事點唔完整 剪接點樣突兀你一句都無解釋過
但又要人同你認真討論
即係點呀 我要自己估你想講咩再自己反駁返呀？

你自己根本無付出過又想有人地同你玩認真
到無人理你（根本理唔撚到，你都無論據，你想人駁咩姐？）又屈鳩人講撚到人迫害你啦 我講下套戲唔好就比人亂屌啦咁撚樣
好心你咪撚咁痴線啦

其實套電影既轉折位都反映到香港人個心理狀態
以前眾志成城就眾志成城，邊會畫蛇添足咁話呢度係香港所以罷工一定有叛徒
努力完贏就贏，邊駛畫蛇添足咁話衝線嗰時去錯跑道所以得第三
唔係話佢差，但我睇完真係好feel到香港人嗰種根本唔相信自己有得贏既絕望，無乜勵志

係咪一定要大團圓結局呢？又唔係
但佢啲轉折其實對劇情無乜幫助，又唔係真係製造到某個主角群必需要突破既困境
你話佢一開始擺工就有困難，唔係個個肯擺，有人離隊，蟲哥呢個時候黎一齊操
你話佢地雖然努力，但大叔就係大返，搏哂老命都係得第三
我覺得根本唔係咩問題
但你硬係要製造某種準備出配樂既硬熱血情節然後臨尾扭橋潑一潑冷水，我就覺得唔係咁好睇

導演又要超現實地令練左幾個月既大叔擁有超越專業運動員既實力，又要好現實地同觀眾講現實就硬係有啲位唔係咁如願，唔係話唔得，我都知現實就係咁，但當電影你要推進個情緒，其實專心去揀一邊係個更加好既做法
你可以揀表達「有志者事竟成」定係「最緊要唔怕輸」，但你揀左去表達「有志者事竟成，不過輸左都要笑住面對」，就好明顯係有啲貪心同兩頭唔到岸
如果你問我，我會話冠軍隊已經準備好上岸笑佢地，但大叔隊第三名衝線嗰時完全無諗過停，結果全部人一齊目送佢地一路嗌大會堂一路去，話比觀眾聽佢地嗰刻真正一心同體，眼光已經超越左比賽，最少對我黎講會更加感動

坊間係過份吹奏
但都唔需要雞蛋挑骨頭
咁既水準同製作都有咁高票房，證明香港人睇戲唔睇咩劇本攝影咩細節合唔合理
劇情簡單踏實好笑有話題有少少意義咪得
小品輕鬆下咪算，將D嚴謹要求放去大片度啦

樓主就係嗰班人
攞住oscar最佳主角 配角嘅水平去評論演員演技
攞住best picture標準去評論套戲 又要有超深層次含意 雅俗共賞層次
Budget唔多 又要唔係全部都好有經驗
除咗有人過份吹奏
成套戲真心唔錯 無須吹毛求疵

鐘意咪鐘意 你唔鐘意咪唔鐘意
無得迫嫁嘛

咪係囉，只係借龍舟講幾個麻甩佬既事姐
佢想當足球小將咁睇？

以前周星星果d戲如果要搵野挑，一定仲多野俾人挑啦
一套戲又好笑又好睇又有共鳴，仲想點
不過套戲其實都幾sad，係本土戲可以咁收得，所以先會cheer up

部戲唔算頂級
但我唔覺得係過譽
票房得嗰千幾萬,
搞咁多嘢收入（未計支出）都唔夠喺香港一個兩房單位
而且套戲喺外地票房肯定差d
佢值得讚多d,多d 關注,多d 人去睇

support 你

一味見本土之類就支持 結果出現嘅情況就係

大家都將本土/香港味 作為開戲的主體主題 甚至為咗突出呢樣嘢去要其他地方就返

唔注意其他制片的問題 到時只會得不償失

要知道 "一鍋風" 係香港人對任何創作最常出事的地方

你係咪只係識用一種觀感去睇所有戲嘅人？

同一類型 我覺得點5步好睇好多